你唔侵犯人權咪唔使驚囉 - 林夕

你唔侵犯人權咪唔使驚囉 - 林夕

反了，反了。

《香港人權與民主法案》通過，接連集會慶祝都有人舉起美國旗，還高唱美國國歌，又感謝美國國會和參議員議員。Ooh，平日，除了港共機器「投資」的一小撮人集會，普羅市民從沒感謝過政協大人以至習大帝，如今竟當眾感謝美國總統？雖然說，這是認同美國民主精神，同時明示對中國式的權貴資本主義獨裁極其反感。這還得了？何君堯落選後所說的「超級國際勢力」？

官報會見獵心喜：這還不是一場「恐怖份子」與「港獨暴徒」發起的顏色革命，由外國勢力鼓動的明證？

我會說：「是，這的確比有人說在抗爭現場發現了美國隊長，然後我們的蔣麗芸議員問網民神盾局地址在哪裏，事態嚴重多了。」

從沒長進過的老好人會說：「唉，這樣不是落了對家口實，說你們勾結外國勢力嘛。這樣就有藉口順勢推出廿三條啦，如果低調點，就……。」

我會說：「謝謝溫馨提示。哈哈，低調，是不是等於乖乖就會得到獎品，不懲罰我們了？廿三條、國安法無論什麼惡法，放心，我們製造藉口，對手也會用使橫手催生條件，香港好猛鬼，黑手一出，宣布一國一制都不必驚訝，香港好亂，危害到國家安全嘛。黃之鋒說了好多次不是港獨，一樣不能參選，有份參與運動的都是港獨，現在的邏輯，港獨直接等於台獨，一件穢兩件穢，既然罪名被任意編排，你做什麼不做什麼，無須為這個野蠻政權操心。」

客觀又冷靜得過份，有意無意之間投出一股維穩味的政論者會說：「川普是什麼人？美國以及現在什麼五眼聯盟，都是為自身利益打算，法案通過也只是談判手段，玩假的，人家只把你當棋子，成功爭取了，總要問：然後呢？香港人就是天真。」

我會說：「香港人當然天真，否則這麼敢挑戰進擊的巨人。無論民主國家是真心抑或假意，可以做得遊說工作還是要做，至少表達了香港人被逼到走投無路的實況。即使玩假的，香港成為國際視野焦點是真的。棋子？自身利益？如果不是牽繫到國際博弈的關係，解放軍早就出動，香港早就長期戒嚴了也說不定。然後呢？革命尚未成功，同志仍須努力，然後視情勢再說。完。」

港澳辦說：「美方通過香港人權民主法赤裸裸干涉中國內政。」

美國會說：「這條是美國制訂的法律，請別國不要干預美國內政。」

Last but not the least，梁振英痛斥說：「主張通過人權法的人無將香港利益放在心。」

我們說：「正如送中法，你唔犯法，唔侵害香港人人權咪唔使驚囉。」

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

[推爆佢] 前線死黑警12月13號觀塘擺酒

Push

港澳辦說：「美方通過香港人權民主法赤裸裸干涉中國內政。」

美國會說：「這條是美國制訂的法律，請別國不要干預美國內政。」

Last but not the least，梁振英痛斥說：「主張通過人權法的人無將香港利益放在心。」

我們說：「正如送中法，你唔犯法，唔侵害香港人人權咪唔使驚囉。」

推

講得幾好！！

串撚到呢

北約國家可能有哂名單。